邱淑貞曾借百萬渡難關 藍潔瑛悔入娛圈 華仔痛心難捨

【星島日報報道】半生坎坷的藍潔瑛昨日倒斃寓所，終年55歲。曾經是當紅花旦的她，一度為了演戲而迷失自己，令她後悔加入娛樂圈。在藍潔瑛經濟拮据時，曾得到劉德華與邱淑貞等好友幫助，期間曾有復出的念頭，可惜最後都不成功，令人唏噓！文：娛樂組

藍潔瑛拍過不少經典演藝作品，曾經自揭為了演戲而迷失自己，當時她接受訪問時表示︰「當我工作時，眼前只有角色，我的生活就是演戲，而在休息時，我對自己很陌生，不知道自己到底是誰？」因此令她後悔入行，更無奈地說︰「如果我沒有進入娛樂圈，相信我的生活會更幸福開心。」

雖然厭倦娛樂圈，但藍潔瑛曾考慮復出，2015年她接受梁榮忠的訪問，透露自己最喜歡的角色是《大時代》中的「玲姐」，否認自己太投入角色而導致精神出現問題。她之後亦有跟身邊好友透露，希望再拍戲，可惜最後都不成功。

藍潔瑛在娛樂圈人緣不錯，好友亦在她困難時紛紛伸出援手，99年藍潔瑛因炒股票而無錢供樓，好友邱淑貞（豆斗）曾借出100萬元助她渡過難關，同時又帶她到佛堂靜修。而後來她沒有收入，劉德華曾借出10萬元幫忙，曾華倩等都有在經濟上接濟她。

近年藍潔瑛不停改電話號碼，與圈中人斷絕來往，華仔昨日表示：「近日接二連三收到昔日友好相繼離世的噩耗，一時間真的未能接受下來，感覺痛心、捨不得，希望藍潔瑛一路走好！」邱淑貞則回應：「希望她可以榮登極樂、早證佛果！」

藍潔瑛的事業失意，愛情亦未見得意，01年藍潔瑛與圈外男友相戀，一度到了談婚論嫁的階段，奈何因她的情緒問題，導致分手收場，04年更因忘不了男友而企圖自殺被送入院。之後，藍潔瑛就放棄了愛情，直指愛情對她來說是奢侈品，消極的她還表示自己唯一的心願是死得好好，下世不要再做人，因為做人的精神和肉體都好痛苦。

1月近照發福不少

藍潔瑛影迷會昨日上傳了一張藍潔瑛的近照，表示是今年1月拍攝的，相中的她發福不少，但精神不錯，影迷透露偶像走得很安詳，警方暫時未能聯繫上藍潔瑛的家姐，為了藍潔瑛的身後事更向香港演藝人協會求助。身為演藝人協會秘書長的余安安，表示會盡力幫忙，嘗試聯絡藍潔瑛的家人。

與藍潔瑛同是第12期藝員訓練班出身的吳啟華，表示年輕時的她為較偏激執 ，又指兩人已多年無見，當年聽聞她情緒出現問題，曾到其家中探望，祝她一路走好！同是第12期訓練班同學的劉青雲，在神劇《大時代》中與藍潔瑛飾演繼母子，當年份屬好友，不過，二人先後離開電視台後就少了聯絡，昨日得知好友離世，青雲只道十分不開心，不想多作回應。

另外，導演韋家輝對藍潔瑛離世感到惋惜與傷感，他覺得藍是一位有道德及用心的演員，並非難相處。他指當年藍潔瑛拍攝劇集《義不容情》及《大時代》時好用心，在《義》一場被問吊，《大》目睹三個女被扔落街時跪倒在地，以及追刺丁蟹遭警察槍殺，死前拾起戒指這幾場戲，每場都好認真研究，希望她在天家安息！

風光過

星島，所以唔提老強單嘢

唔入金魚缸 應該有個好人生

劉華真係好好人

估唔到 邱淑貞咁好

當年既1球

係.....仲要女人，好難得咁交心

相反民選特首咁撚有先借得個十萬 十萬對佢黎講好似散紙咁啦

藍潔瑛係唔係好爛賭?

咁又未必嘅
劉德華有期投資失敗，要瘋狂拍爛片揾錢

原來佢哋都咁有情義

90年代中嗰期到2000年嗰期
差唔多破產

借錢比人都有得反

笑佢份人虛偽姐

有你有我有情有生有死有義

啲小學雞真係唔死都冇用

願聞其詳

讚劉華都有十幾個負皮
連登班00後幾時死

香港娛樂圈比狗都唔做，人地歐盟果啲都話可以去其他地區

, 想當年一個女人可以做到咩，似依家all in 恆指咩 日日賺咩

借錢比人都嫌借得少

連登有班撚樣智鳩障 我捐錢幫人都比人屌捐得少,道德綁架咪呢種囉. 如果我窮到無錢開飯,個fd 本身好撚有錢,比十萬我 我感激流淚啦 分分鐘嚴多添啦,人地老鳳要幫你稼? 你窮關人撚事啊?

娛樂圈岳不群